一男子向郭榮鏗提私人檢控 法庭審視證據後再作決定

一名香港男商人，不滿早前主持立法會內會會議的議員郭榮鏗，拖延內會會議，在沙田裁判法院向郭榮鏗提出私人檢控，控告他14項「公職人員行為失當」罪。法庭將審視相關證據後，決定是否受理。

入稟人是一名從事貿易及出入口的男商人，無政治背景，由早前負責時任立法會議員區諾軒「大聲公襲警」案件的大律師陳文慧、律師陳永良代表，法律團隊亦包括前任裁判官、現任大律師黃汝榮。檢控文件包括當事人供辭、公開會議紀錄及片段等，不排除會傳召熟悉議事規則的證人作供。

男商人表示，由去年10月至今年4月，透過公開片段看到郭榮鏗主持內會，其間14次處理不相干的事宜、拖延選舉主席，令大部分法案不能提交大會表決及通過，影響民生，認為郭榮鏗太過份，自己看不過眼，決定提告。
點解唔開名，錢從何來